［理性分析］香港成立臨時政權一定會係全世界頭條

歷史從來係5%精英決定95%大眾命運
民意支唔支持根本唔重要
因為只要有少數堅定既義士行動就可以製造既成事實
如果香港有幾十個人宣布成立臨時政權，立刻就會舉世震驚
中共一定要被逼回應
中共一係64式鎮壓，向國內證明佢仍然有力量殺人保政權，但咁樣一定會受西方國家制裁，一定會支爆
如果中共唔敢64式鎮壓，就會向國內發出中共再無力量殺人保政權既信號，極權統治威懾力就會大減，鼎之輕重可問，遲早就會好似蘇聯咁解體

利申：本人無立場，但任何人都阻止唔到呢件事發生，因為成立臨時政權既想法一旦出現、生根，就遲早會有特別堅定既人去做，就算唔係21/7，都會係21/8、21/9。
所謂歷史，從來都係95%大眾被動接受5%精英製造既成事實既命運，無人改變到

之前個po好多人問：
人地會唔會睬你、外國會唔會承認，有冇用、有冇人肯出真名etc

個問題係先將「臨時立法會」呢個idea重新打返入社會，你先知道究竟D人 buy唔buy

如果提出 不回應訴求將「不排除成立臨時立法會」：
- 林鄭、支那肯定會強烈譴責，變相幫我地宣傳，所以好重要
- 知道泛民部分開明派議員取向
- 歐盟、美國意見 （對佢地黎講「一國兩制」呢個term好緊要，要keep番）
- 民意有冇大變

之後如果炒得起，大家再研究做法
點做，點搞係推出左idea之後先開始做架嘛

我地唔係真做
所以「不排除」三個字係非常重要

「請廣傳」720攻略 極度懷疑又好似拆連儂牆咁車大陸人落來扮晒野

成立左味姐係有大台？

要覺悟可能會付上性命！

好似波蘭團結工聯咁

推

抗爭現場呢已經冇可能再用五大訴求繼續爭取落去。

因為政府已經著手用其他嘅議題擾亂，模糊焦點。嚟緊亦都好肯定會有一啲地區人士甚至大陸落嚟嘅人破壞遊行嘅進行。

如果而家唔把機會將議題提升級到國際層面，再抱住以往抗爭嘅手法，冇意志跳出政權的框架抗爭，我肯定永遠香港都唔能夠成為就一場改變政體嘅革命。

揀唔到人組政府
唔揀由自己組成嘅話，我哋自己都唔服

事實係，未有成立政府嘅基礎

人不畏死, 奈何以死懼之?

如果陳浩天之類既人物召開記者會宣布左，跟住中共就屠城
你又可以點？
事實就係絕大部分人都只有被動接受既成事實既能力，根本唔關你服唔服人地既事

唔知你地up 乜
推

我覺得做可以做，但唔好旨意議員會參與
議員一企入黎，政府就會DQ佢地
除非你個臨時政府係100%成功

根本就係其實無人阻止到，不過成立地點要有象徵意義

人哋波共肯搞選舉先會贏㗎咋

臨時政權本身根本唔會成功，一定會失敗，亦可能根本無人諗住要成功
樓主我只係要指出，如果有人咁做，就會將中共放到一個極壞既位置，但無論如何，香港都注定要死好多人
而呢個注定既結果，係無人改變到，只有被動接受

721 我放棄啦 大家都忘記左媽媽

先立會 後政權

721 我放棄啦 大家都忘記左媽媽

我覺得中共只會口交
唔會性交

然後政府係咁話唔會承認

如果無 backup
成件事咪好似自己圍爐咁？

樓主要強調自己都幾驚有人真係宣布成立臨時政權
但理性分析得出既結果就係我無能力去改變任何事

蘇聯當年咪你咁諗囉
極權國家係靠殺人維持
香港人搞事唔殺
西藏人新疆人搞事殺唔殺？
上海人廣州人搞事殺唔殺？
個個都唔殺咪人人都獨立囉

支持！根本遲早都要行到呢步，冇可能等到所謂主流民意

好大機會會被打壓/失敗，但有左第一次既經驗下次會更成功

好似今次既運動係建基於雨傘既失敗，所以唔洗怕失敗，凡事總有第一次。

再等左十年八年新移民係香港就會佔好大既百分比，到時再攪就太遲

但會唔會因為咁建立左大台
容易比人分化
針對攻擊

雙普選咪即係有大台特首?
咁唔好爭取雙普選啦

大唔大台係偽命題
過往反大台係因為大台不被民意支持
有民意支持既大台就即係普世認同既民主democracy

估唔到時事台見到牛軍巴

星期一升定跌

發夢見到Sovereign Military Order of Tsing Dynasty 咁，by the order of 大清後人，攪醫院，攪名義軍隊，攪銀行。

唔係升就係跌，除非橫行

即係咁，我覺得呢

第一，如果成立「臨時政府」即係有「大台」咁就打破左而家既局面，首當其聰既就係「談判」，要考慮到，而家有乜嘢可以作為談判既籌碼？

第二，要成立「臨時政府」你都要有咁既實力，最簡單就係武力，有冇先？

第三，成日「臨時政府」分分鐘係等同「顛覆政權」，好似係唔需要廿三條老共都可以即可來 KO 你，除非老共出現分裂或者共產政權出現嚴重敗壞，否則呢個代價好大。

雙普選係目的，
我地仲抗爭緊，建立大台真係有好處？
你用咩方港去得出有民意support既大台？
公投？
就算呢一刻滿意，之後大台做左d柒野，搞到民意流失都算？
如果要起個大台出黎，無論做咩都要死攬既，咁其實仆得街。

*方法

咩叫做咩都要死攬?
搞左咁多次都唔知一有事就可以拉佢落黎?
臨時政權無需要一人話事
可以古希臘國會形式

Agree

到時就會有人撐大台，有人要推佢落黎，造成分化。

古希臘式國會

由7.1已經有覺悟

講咗好多次，臨時議會唔係抗爭現場嘅大台！！！

臨時議會係重建香港秩序嘅地方，重新建立一個令人信服嘅秩序！！

臨時議會講緊嘅係香港第二次主權移交之後香港嘅發展藍圖！！！同現場完全冇關係

[721 線上文宣 2.0] 全港最大型既線上文宣2.0 正式上線

唔理衝唔衝 721金鍾

咁你需要諗好實質點樣係香港運行先

中國係不同領域入侵香港
醫療
教育：中學大學 教育制度
房屋
公共服務
公共設施：大白象工共
環境
都不停影響香港 干預香港嘅發展 再唔停止香港真係會慢慢變到中國咁

經常睇歷史 時代興衰 依家發現原來歷史同我地咁近 依家香港人 香港青年人 就係創造緊歷史 香港加油

可唔可以講下點成立臨時政權？
開記招話成立政權？

推 就算唔成功 都make到noise

我明樓主想講乜
成立臨時政府有兩個後果：
1. 中共唔打壓香港-＞全國見到，以為唔打壓，就開始搞事-＞中共打壓，人民唔服，點解香港唔打，我就打-＞全國失控
2. 中共打壓香港-＞八國聯軍

係咪咁？有冇補充，看似好完美，有冇人有漏洞提出黎？

提出呢個理念無壞 但要講清楚係政府迫到人民咁做

如果佢哋冷處理點算

推！！！！！！！！

Agree，我地依家已經唔係單單講幾大訴求咁簡單，講緊係反緊一個政權，甚至更多。所以一定要上國際層面，我地先有更多既抗爭條件。

721港島見。

————————— 七大訴求 —————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」

漏洞就係連香港都無人理你, 甚至有人割蓆
所以睇我另一個post 既回覆, 一定要一步一步咁做

時序
1.宣佈現有政權無效，不合基本法
2.成立臨立會籌備委員會
3.普選臨立會
4.臨立會彈劾現有政府
5.普選新特首

記住所有野都係基本法框架入面進行，唔係港獨
實有人問中央唔任命你個特首點算，我係到答埋
唔任命咪再選囉，又選到同一個，中央又唔任命咪再選囉
反正只有特首一個位係必需中央任命，呢個位咪永遠懸空囉，對實際運作影響不大

陳浩天

我要攬炒

邊個做 如何有效實行？

唔好盲嗌口號

pish

up

未係時候

歷史的規律，就是暴政必然被推翻，只有遲或早，沒有例外！

支持，全力保護，為保護第一代臨時政權可以犧牲性命。

基本上都同意你嘅意見 大前題呢係處理咗議會嘅問題先

因為始終政府嘅規模好大，個個決策局都需要人擔任，人力物力都需要好多嘅時間同力量安排

呢條友係時候要上場了

721

幾時先係時後？

歷史係創造 唔係等待

1.同2.可以同一日宣佈？
特首可以無限選？

樓主已經講得好清楚
請追post先ok?

第一：出黎宣布既所謂大台肯定係極少數人，極可能係陳浩天搞民族黨前咁，係記者會前根本無人識佢，佢出黎叫人唔好遊行，香港無人會彩佢，呢個臨時政權一定係口號式，根本無談判能力

第二：樓主咪講左呢個臨時政權一定會失敗，香港亦一定會死人囉，唔好再哂時間討論點實行得唔得？

樓主志在指出如果有個陳浩天之流既人物，自行宣布成立臨時政權，之後香港仍然日日好多人遊行，全世界會睇到既就係香港有兩個政權，已進入革命狀態，咁樣就會將中共放到一個一係鎮壓，一係陷入蘇聯-波蘭困局既兩難選擇，而呢個選擇一定對中共不利，不過香港就肯定要付出代價。但無論如何，呢件事你阻止唔到

香港人團結！
記住，臨時政權/立法會只會係臨時性質，只用作民主過度！
做好前期功夫之後（例如反共產黨法，雙普選規則法例），必須解散

其實如果唔自治
歸英/美又得唔得？

點解咁有自信中共鎮壓港獨就一定會有外國勢力幫

英國已經講明唔會接收 BNO平權睬你都傻
美國直情irrelevant

Hocc做女總統？

用盡ig fb sc wts airdrop 香土仲有街貼宣傳721呀!!

721 港島見 ! !
「全部同我將push改做721港島見」! ! !
唔準再推再Push

大力文宣宣傳721 plz !

唔好成日將啲嘢外判俾人，咁樣人哋會覺得你好無志氣然後連想幫你嘅意欲都無埋

你唔多熟基本法，
基本法話政改要由特首交去人大通過，
仲要831落鳩埋閘，
你根本做唔到基本法框架下普選特首。

係要普選既直接攻西環，
要求撤回831、重啟政改，
你呢個方法根本on9，
你普選臨立會，
人地都唔認你，你再去普選特首，
無限次人地都唔會認你，
頂盡投兩次，大家都知投黎哂鳩氣，
根本用呢d嘴炮招式就係冇用，
人地唔認你，
最後咪又係要靠衝，
咁不如唔好搞咁大壇on9野，
直接衝西環，
逼佢撤回831框架，重啟政改。

sad but true

點會用政權
政權係貶義

應該全post得你有認真睇

7.21見

我只係覺得單憑香港人自治冇咩可能做到make hk great again

外國最多出口術 叫佢出錢出力不了

true
無極權會自願被推翻
只有少數人敢去做
以前的革命派一樣係咁
香港人 要敢於衝出心理關口
向極權宣戰

TRUE

又黎民主同經濟二選一
可以有why not both既方案都唔諗下

隨街帶紅色Marker同白紙，將建制720遊行改做721

721！

可以舉辦公投！

好有辛我可以見證香港既歷史

1.2 可以同一日, 但最好2 係分開, 因為個籌備委員會都要一段時間去成立
無論係搵現有公信力人士出黎做, 定係群眾入面推舉出黎, 都要時間去準備
所以可以公布左會搞籌備委員會,然後一段時間後先真正成立

而特首可以無限選方面
係呀, 呢個係基本法既灰色地帶,中央只有否決權
而特首從決既時候就由政務司頂上
而政務司人選只需要報備中央而無需要中央任命

PUSH

首先要諗點解決班狗 無足夠武力好難有說服力

唔需要大部份人支持
但起碼要大部分人唔反對

唔係咁講
民主但係窮到燶都唔會有人想住

True

太理想化

1. 首先全國唔會見到，
人地控制哂媒體，
加上d大陸人根本冇革命思想，
你睇武漢就知，
自己比人搞緊都仲係覺得香港人反中亂港，
唔會扯埋一齊講，
佢地只會覺得香港人勾結外國勢力搞事。

2. 中共對嘴炮、只會用返嘴炮，反正臨時政府冇實權，屌鳩你少數港獨人士已完。根本唔洗出解放軍，我地連警察都唔夠打。

你呢d係民粹

最驚係宣佈完，幾個鐘就比人清場
咁就真係柒出國際

再簡單解釋，就算你唔出，只要有一個人走出嚟話成立，班藍絲白絲黑絲最後都係一齊比人清算終極攬炒大法

我覺得去到呢個地步可以放下風先

屌，諗漏左中國人係豬黎，曬氣

唔知你有無去過雨傘時既政總公廁
乾淨過外面商場廁所好多

我唔係話香港人識洗公廁就代表治國有方
而係想講呢個地方有好多願意付出既人，連洗廁所都願意做既人
知識既貧乏可以後天惡補，心靈上既邪惡點樣都無辦法改正

中共治港二十年，香港都未滅國滅族
何以香港人接手，會無可能重返昔日光輝歲月？

基本法起草委員有香港人

721 full gear

你唔識基本法就咪扮識啦

二○○七年以後香港特別行政區立法會的產生辦法和法案、議案的表決程序，如需對本附件的規定進行修改，須經立法會全體議員三分之二多數通過，行政長官同意，並報全國人民代表大會常務委員會備案。

只需要通知, 無需要中央通過, 中央只能夠noted with thanks

我覺得現階段可以做一啲嘢取代政府
例如：自發嘅組織保護市民取代警察

蘇聯一樣控制哂所有媒體，波蘭團結工聯一樣無實權，亦一樣唔夠蘇聯警察打

財經大佬都出埋聲

［721］認受性低都一定要宣布成立臨時立法會

7月21日 時代革命 成立臨時政府

重奪會將揭抗爭新一章，立刻準備manifesto!!!

[必須廣傳] 7.21 三點開記招！7.21 三點開記招！7.21 三點開記招！

[學術派] 組成國民議會

標題: 【緊急！全部同我入嚟】721 香港人宣言公投

發夢寫咗一部香港憲法

開始集體草擬一份屬於香港嘅民主憲法

其實成立臨立會/臨時政府 已經係好多人嘅心聲
跪求有志之士組織行動

[member]連普選都無乜人提，仲臨時政府?#bye#dog[/member]

本身爭議性大，
玩分化都夠玩死你，
你唔見呢幾日連登點比人帶風向。

你話民意唔重要，
到和理非流失，唔夠人出黎陪勇武衝咁就收得皮。

要透過既定事實，令香港人習慣國民議會／臨時政府

就好似當年第一次佔領道路出現好多掙扎
就算係自己人都有好多意見
但到如今佔路已是基本盤

全因香港人習慣

臨會呀! 冇黨點夠人組政府呀? 自封禆將軍?

呢樣真 無足夠力量 人哋真係當你鳩UP

可以detail少少？好似錄音機

我地唔會俾你得幾十個咁少！

果日讀左宣言先

支持,721見

人地得唔代表香港都得
仲有好多因素影響

但係宣布完，可以點開始新政府嘅工作？同埋點樣持續做？

又loop,
咪話左可以走灰色地帶
無限懸空特首呢個位佢
自己任命政務司去代替特首

push

邊個係會令人順服???
遊行既人有幾多人同意???

連登其實實際上已經係臨時議會嘅角色
臨時政府唔一定等如大台

好似 「偽滿州國 」d friend

香港人性格度縮自私，加上權力令人腐化
再加上要清走新移民先可以做到普選

同港獨有咩分別???
外國會唔會支持?

民意會企喺勝利的一方

唔需要持續做
臨立會/臨時政府 係一種逼政權回應嘅手段
抗爭者只需要「企圖」成立
就已經威脅到政權
令政權唔能夠冷處理你

支持警察

一建國 即刻叫法律部頒布命令 處決林奠

On9
製造青山走犯既效果就有

支持
香港人要有執政嘅覺悟

成立一個無人既 臨立會/臨時政府???
睇見你呢班人覺得似騎劫緊成個運動就真

我支持以上做法

咩叫無姐
以政務司之名,行特首之實
個名真係咁重要?
依家係明走法律灰色地帶架啦, 但走精面從來都係香港人既核心價值

咁樣做犯法架喎

Idea係啱，態度正確

但你宣布完，下一步點做？
一人一票選臨時議員？邊個無啦啦認投？

應該對香港有貢獻嘅納稅人先俾投
綜援窮撚冇得投

推到烈

原來係失敗主義
OK, 個政府唔理我地,咁我地乜都唔做由佢強姦啦

我怕一宣布就即刻被人拉哂

我諗既係
你宣布臨時議會就不如宣布獨立算
獨立=所有野推倒重來
臨時政權=你用咩同主權國談判？

姐係咩

21/7臨立會
8月臨時政府
1/10宣佈香港獨立

721 推

有冇得留翻個總統位俾天琦出黎做？

點無人法 幾萬人出嚟宣布準備籌組臨時議會

你無get到個玩法
呢招係用嚟對付冷處理
例如71 hea守立會
抗爭者就可以入內宣讀臨時議會宣言
政權下次就唔可以hea守
因為佔多幾次就有人嚟真 真係開始招人籌組
所以佢已經要回應你 下次逼住要守你

你on9少陣啦...

用『唔排除』呢個字眼

而家有二百萬人同意衝擊立法會咩?
而家係抗爭 唔係選舉
場行動係點 係睇前線果廿幾三十條友最後點做

認同

你成立臨時議會根本就無官方會承認
既然都不被承認就不如直接推倒重來

721 請食蛋糕。🍰 🍰 🍰 🍰
人人有份。永不落空。

臨時政府一定要有個阿頭，
係連仔至愛既，
不妨開個post投票決定。
本人幾中意唯唯。
認真，其實係少呢類有領袖風範又真心為香港人既人。
到目前為止，
我覺得天琦幾好，好想救佢出獄。

自己地方自己搞掂啦 大個仔喇仲靠人

呢個唔符合民主原則wo
加上有好多97後出世新移民都係黃絲
所以要清走親中/拎綜援既新移民

你要一個無效既政權承認你?
第一步宣佈左政權無效之後就可以當佢透明

如果唔理你行落去無用
我覺得你直接用刀會比你用港獨做議題效果大好多
頭盔:唔支持人犯法

我支持

但你有咩籌碼同力量先？

民意：大眾好多都未接受到港獨
武力：唔會夠警察 甚至解放軍砌
外交：其他國家未必會支持港獨

最壞情況係將示威者歸納為港獨搞事
而得唔到支持 甚至令呢場運動失敗

721見
推

而家敵人係中國共產黨

搞左第0.1步先啦

記得share/airdrop 比老友記，
等佢地唔好白行一趟
咁冇陰公

屌 盲撚仲咁串
你呢個係立法會黎架
你自己睇下基本法 45條 再睇下附件一

第四十五條
香港特別行政區行政長官在當地通過選舉或協商產生，由中央人民政府任命。
行政長官的產生辦法根據香港特別行政區的實際情況和循序漸進的原則而規定，最終達至由一個有廣泛代表性的提名委員會按民主程序提名後普選產生的目標。
行政長官產生的具體辦法由附件一《香港特別行政區行政長官的產生辦法》規定。

七﹑二○○七年以後各任行政長官的產生辦法如需修改，須經立法會全體議員三分之二多數通過，行政長官同意，並報全國人民代表大會常務委員會批准。

其實睇返近代歷史
無一個大國會支持分離主義
因為好多多民族國家都好怕本國會有獨立事件
要同中共傾點樣提升香港既自治權

當成立左臨時政府而中共唔敢屠你城
咁你就己經有本錢傾
萬一佢屠你城，咁臨時政府就會變成下次革命既基石

其實可唔可以唔好用「臨時政權」呢個字？

點解會想成立新政府，新既政權就係因為我地覺得現在既港共政權無代表性，而且漠視港人利益訴求。我地一而再再而三咁俾機會佢但都當我地發嗡風，所以官逼民反。

之後成立既政府同議會點都應該係「新政府」、「新議會」，用臨時議會而且會令人諗起共產黨果個臨時立法會

個人覺得係迫政府冷處理嘅手段嚟

短期內做唔做都唔緊要，要發多Ｄ開口夢，講多Ｄ
大多數香港人都係勝利球迷，邊隊贏撐邊隊。長期keep住呢個agenda，時機成熟就有支持

最大concern 都係去到呢d moment 冇個領導者
話就話唔洗大台，但去到籌組新政府新議會一定要有個服眾嘅領導，可惜喺監獄

我覺得係一班人想用港獨做藉口比彈藥大陸似D
等外國無得介入

呢個獨立後先討論

用歸法手段可以移除潛在叛國者

其實香港呢個地方係英國人整好曬
香港人真係乜都唔識

啱呀 而支共得一招
就係冷處理你 等你場運動自己die down

中國人的性情是總喜歡調和、折中的。譬如你說，這屋子太暗，須在這里開一個窗，大家一定不允許的。但如果你主張拆掉屋頂，他們就會來調和，願意開窗了。沒有更激烈的主張，他們總連平和的改革也不肯行。 - 魯迅

整香港出黎嗰班又懶懶閒 屌

理性
呢件事遲早要進行
想增加贏面，或者只係減少香港損失嘅人數
就政應該趁而家連歐洲都討論香港嘅時候搞
得到國際嘅目光多少會對中共嘅橫蠻有啲制衡

最簡單
中共真係連理都唔理你
就算有外媒報
你個臨時政府都係無實權
香港本身嘅政治體制仲run臨
外國最多承認你係另一個黨或者革命軍
根本唔會承認你就係香港政府

已經唔詳細諗到時點提名臨時議員
點投票

因為臨時政府/議會係過渡政權既看守政府/議會

提出議題 -> 聚人 -> 夠人 -> 正式搞

我想做嗰5%

都係baby kingdom個邊確認左先啦

我好鍾意呢個地方 我唔想走 我唔想放棄

最重要係成件事比外國知
一定要由頭到尾搵外國記者follow
最好直播哂所有過程
就算比屠殺都要比全世界睇到我地既決心

Push

根本佢地最應該要出聲
1.統治左百鳩幾年
2.香港仲有競爭力（幾千億）
3.香港人易統治
屌我唔撚明點解英國唔做野

咪唔改囉
又唔識走灰色地帶呀?
特首要1200人委員會選出黎咪唔好改囉
普選特首方法改由普選果1200人委員會再選出黎囉
基本法係無規定果1200點選出黎
係下面呢300人麻煩d, 但可以改做呢300人=70立法會議會+230區議員
"立法會議員、區議會議員的代表、
鄉議局的代表、香港特別行政區全
國人大代表、香港特別行政區全國
政協委員的代表 300人"

請由第一頁睇起, 有開會場地布置
今晚我搞個整合

國際慣例, 過渡性政府一定係臨時, 目的係推動真民主政權

成日話真普選、真民主，到底《基本法》點規定

想知有咩談判條件可以睇翻呢個post

Keep住國際關注係重要

當年福克蘭群島咁撚遠都肯打仗收翻，香港經濟地理好咁多都唔撚理
你一句話收翻香港我敢講7,8成排曬隊英軍來了我帶路

有需要

不失為一個強迫政府回應既方法

五大訴求會唔會改改?
獨立調查委員會
撤銷義士控罪
真.普選

仲有無野加?

民選政府可以靠我地交稅支持實力，成立警隊。
但係過程中一定要堅守，
林鄭一定會大肆破壞我地既計劃。
又老解又水炮我地要有心理準備。
係一個長久戰爭。
唔係一日半日可以完成既事，至起碼，警隊都唔係一日半日可以訓練到。要夠專業警隊先至可以同對家作戰爭奪政權。
到時，發展到好似戰爭咁係在所難免。
如果想冇戰爭和平爭取到政權。
暫時諗唔到有咩方法。

你知唔知個end game係點架
香港人點會打得贏解放軍 咪撚傻

香港人唔係要打贏
係要輸得夠慘情
最慘情嘅可以想像係逼支共出老解血腥鎮壓
引發人道危機逼國際社會制裁支共

支共有咩招數？ 冷處理
你遊行完衝擊完當你無到
搞臨立會，或者武力升級
呢啲全部都係反制冷處理嘅招數

當年係民調8成香港人支持歸中
加上中國開始勁，英國開始弱
你估中國好似巴西定唔知阿根廷咁咩

推 721

咪唔好理囉,
成件事從來無需要中共認同而亦都無可能認同, 中共夠唔認同你上街遊行啦, 你又去?
做既野從來都係為左爭取國際支持
重有, 俾子彈美國既"香港關係法" 都好緊要
我地高調宣佈現有政權無效, 比起你簽咩白宮petition 有效
因為咁就係有效既證據一國兩制已經失效

你點走灰色地帶都好，
你冇實權，人地唔會理你，
最後都係要靠衝擊。

咁不如直接衝西環，
好過你又普選立法會，又1200人又特首。
你估選舉唔洗錢？
你有冇場地、有冇人手？
議員洗唔洗人工？
人工低邊有高質既人陪你玩？

你要普選既，
正解應該係：
直接登報話一國兩制失敗，中共違反基本法普選特首承諾，
set deadline 要求中共撤回831，重啟政改，
否則武力升級，
之後擇日衝擊中聯辦。

你而家兜左一大個圈都係冇殺傷力打嘴炮，
然後又冇實權，
既然你最後都係要靠勇武衝擊先會有回應，
咁不如直接要求撤回831，重啟政改。

還政於民, 誓要雙普選, 不排除成立臨時立法會

支持

呢樣真

斬白蛇起義

屌,你發雞盲, 講咁耐先講番我既第一步,
你都ON鳩鳩,我已經講緊下幾步要做乜去強化國際既認同
你武力升級就真係玩緊香港人啦, 你有武器打得嬴咩?
武無可能嬴就要文鬥
依家係要文鬥升級

咁嘅鬼post都有人理，慘在一班人又信同like。問題唔在內容，而在時機: 721 集好氣未? 720 對付好未?

同埋後者out晒啦。5%，仲用埋晒啲列寧主義先鋒黨理論，ff少陣啦。

5大訴求都未得到就講終點站

屌，就係你文鬥鬥得好撚柒，
又話咩要跟返基本法自己普選特首，
結果比人發現跟唔到，就話唔跟，
咩灰色地帶，
屌你搞咁大壇野，三個選舉，最後都唔會成功，最後都係要靠衝，
仲以為自己好撚醒，
有咩妙計？

屌 你個plan根本柒到仆街

臨時政府 / 臨時立法會, 初步只會係一個 framework
就似連登咁, 一個平台俾人發表意見, 注入新 idea
到真係有人做實質位置 (議員/官員) 先會變成"大台", 但到時已經另一個層次

屌冇人睇

200萬人直接成立新香港先

建議的人可否把你的臨時政權的班底列出來？包括各人的ＣＶ？冇就咪乱吹啦

我係認同香港要自己管返

但我諗唔明嘅係與其宣布臨時政府單單為make noise
點解唔直接宣布獨立
港共政府仲run緊，佢真係可以冷處理你，就算有外媒都無乜用
但獨立基本上你係有埋外交權同suppose成立自己軍隊
呢啲先係中共最驚

唔試又點知唔得 唔想再令自己後悔 香港獨立 香港先得救 香港要由香港人話事唔可以再做殖民地！

邊到跟唔到呀柒頭?
灰色地帶都唔識走真係人頭豬腦
衝衝衝, 由頭到尾水人衝西環
你諗到點衝入去未呀?
人地有槍有水炮, 你諗到破解方法未?

現時黎講根本冇可能，
成立一回事，你都要真係有個內閣，
唔係一班人玩泥沙，
假如真係比你得左又有冇信心維持到運作？
唔係話潑冷水，但我覺得起碼要爭取到50%以上中高層公務員嘅支持成件事先可行

大總統：陳浩天
外交部長：關sir
軍事部長：仇思達

江派唔知會點諗呢？

Agger

岩呀岩呀, 支那人講野實岩

字都未識打就上返去啦

推番政權一定得罪好多有錢人
本身佢對今次事件無乜所謂俾你地玩下。
到時佢地一撐政府 我諗個勢會一面倒

因為要一步一步黎
你要記住香港人係好細膽,要帶住佢地一步一步行
你一次去到終點好多人都唔會走得去comfort zone

721 見

好坦白講
陳浩天係收割撚
如果係佢我就寧願等天琦出黎先宣布成立

切勿模糊焦點！

今次係反送中。

開新戰線會分散力量！

依件事係需要本身一個組織去做，唔適合依家一個冇大台既環境
我當你真係成立到，咁裡面既架構係點？

情緒發洩好簡單，
但發完就要諗現實上點執行。
我以前都好想香港獨立，都好想即刻宣布獨立，但慢慢就考慮到獨立完好多野要處理，除非你已經有個70-80%完整嘅長遠規劃（唔需要你比到100%），件事先可行

呢個行動就係要話世界知，我地都要民主，唔願成為中國一份子

你要動員有膽嘅人
去做一件9成失敗嘅事
咁下次仲有幾多人肯出黎做？
你講咁多就係想揭中共底牌
點知你都諗住佢唔揭，仲有下次

係囉係囉

是否要试试同架火車迎头相撞才知你的身體是承受不了呢？

721見

講就好簡單

講明先
我非常反共仇警的
我都覺你呢個想法冇可能
過於理想

兒登

咁你搞咁大壇野，
整左個冇實權既特首出黎有咩用？

係咪中共就會讓個政權比你？
最後咪又係要衝，
咪又係要擋槍，擋水炮。

你只係兜左個大圈，
所以我話你行灰色地帶行得好柒，
根本冇撚用。

佢已經扣左你顏色革命既帽子啦
場運動散左未?

不如樓主真係參考下人地外國啲臨時政府成立嘅根基係咩先啦
唔係話你有場地時間表就可以搞到選舉
更加唔係你宣布有臨時政府就有人承認
當全世界都無人承認你
真係盞搞之餘仲要送頭架咋
你話港獨我都當釜底抽薪
一個無憲法無制度去支援嘅臨時政府係幾乎肯定失敗
我係中共就一定繼續冷處理

你要撒回，佢畀暫援你
你要獨立調查，佢畀監警會你
你要嗰位阿sir嘅委任證，佢畀帶隊嗰個你

請問你要咩佢先會畀普選你

幾有創意

做全世界頭條做乜？

首先我認為能擺脱中國嘅控制係大部份香港人嘅心願！
但我都有樓上爸打第2㸃嘅擔心，如果中共，香港政府不停打咀炮，冷處理，我地要成立臨時政府E句口號要持續多少次運動，真係要升級我地要做什麼？係升級上受到嚴重傷害還能否保護到成立臨時政府這個運動繼續進行？會否接受外國勢力？
我主觀願望係讚成樓主，但係客觀條件上，有很多很多問題我未能預見解決方法！
希望多些能者參予討論，梳理出成事的可能。
加油！

721見

呢度無人唔想自治
無人唔憎共產黨
但721係咪最好時機呢，我真係好有保留
樓主個plan又係咪真係會work呢

我只能講句如果有義士選擇左咁做
大家一家要一條心撐住
就算唔支持都唔可以指責篤灰

失敗左仲有可能 會告treason 叛國罪之類既野 坐好多年

但 大勢所趨，唔係一兩個人可以阻止到既野黎

利申：花生友

lets go hong kong

［721 裝備］ 史上最高CP值神器現身 打GTA一人帶一份報紙

最大障礙依然係狗

香港獨立，正式啟動！

牛巴

我冇野講

最基本要制定憲法 或者思想 例如孫中山三民主義
其次要有自發民間組織 取代警察 保護市民
財政方面要有資金去處理民間事務 同大量文宣
外交方面要去拉瓏外國支持
內政方面要計劃國家方向、願境 同一啲惠民措施

我覺得起碼有實際措施取代政府先會有人支持
無可能鳩fing fing 就話獨立

721 成立未免太快，連登外太少人知

建議：

1. 721
2. set deadline 訴求，不排除臨立會
3. 文宣+社區攻勢，落區講比市民知
4. 過Deadline 冇回應
5. 成立臨立會，公投，普選議員

連登仔真係講黎講去三幅屁
樓主咪講左臨時政權肯定失敗仲成班人討論點樣實施唔到

理據正確
但要多啲文宣
等同71衝擊立法會
大部份人唔理解
好在最後死士除面罩感動大眾

香港人加油！
我地就係咁撚硬頸 唔撚認輸家啦
721見

建議：

1. 721
2. set deadline 訴求，不排除臨立會
3. 文宣+社區攻勢，落區講比市民知
4. 過Deadline 冇回應
5. 成立臨立會，公投，普選議員

好

孫中山一開始開個個叫興中會，
開左一年先起義，
起左義十年搵埋日本仔幫拖組中國同盟會，
再搞多七年革命先搞臨時政府。

人地整臨時政府個下已經有錢、有槍有炮、有地、有民心、有實權。

講問我地而整有乜用？

跳得太快

首先你要唔好喺連登嗰度講

先利伸唔多識法律
要成立臨時政權 首先你有冇足夠武力去維持？
呢樣嘢唔係講笑 你一提出中共港共已經可以用叛國叛亂罪砌你 砌在場手足 甚至朝早遊行嘅人 你夠武力去反抗？

第二 有冇諗過外國係點睇呢樣嘢 而家英美歐都係出嚟講兩句 冇乜實質制裁 但如果你推到去呢個level 有冇諗過其實佢地未必會支持 講到尾佢地係政客係生意人 唔係蝙蝠俠超人會出嚟同你執行正義

第三 樓上手足都係用基本法嘅法理/步驟去推行呢件事 問題係你要推翻呢個政權 又要跟返支共港共嘅step 會唔會有啲唔合理？

9 fing fing

*請問我地而家整有乜用？

失敗乃成功之母

[721] 成立國民議會（臨時立法會）之作用討論！！！

iphone都出到XS啦
唔好再講孫中山點點點啦

個人認為先議會, 後政府
香港人需要時間(幾日)習慣

推 不排除

拜託唔好搞死場運動

議會同獨立可以只差幾日
因為香港人需要幾日就會習慣

例如堵路 / 武力制暴都係幾日就接受到

其實民間自己形成倒一個社區/經濟圈先。真係

你都幾熟歷史

所以先行第一步
be water, 睇民意再決定行唔行/幾時行第2步

邊個會行出黎講？一班帶住口罩嘅無名連登仔？唔使試都知一般市民會點睇。完全想像唔到喺冇大台亦唔容許有大台、群龍無首嘅情況下可以點execute呡件事

我好中意睇呢d雜誌
有冇人可以拎曬俾我留念？

利申:我住係垃圾桶

大台大台大台大台

搵陳浩天

屌咪講左樓主諗既結果根本唔work，
根本出警察都夠做，唔會出兵。
加上你個臨時政府鳩流流，
人地講句少數港獨人士已收皮，冷處理就得。

大陸個班人比人資訊封鎖，又冇革命之心，
個個不知幾滿足現狀，點會跟香港起義？
武漢比人打到仆街都仲屌緊香港反中亂港，
恥與我地為伍？

中共根本冷處理就得，
冇用都算，
仲要比埋位人地入，
消耗我方民意，
屌 你搞到成件事鳩流流只會淪為笑柄，
又冇兵、冇軍火、連民意都冇(反送中既人絕對比支持搞臨時政府既多好多倍)，
你搞單咁既野出黎比位人入、又減少同陣線既人，有撚用？

佢夠膽出警察清咪煲大件事
等全世界都知

咁你應該學孫中山，
周圍r完國際支持
儲錢偷買軍火
儲d革命義士手下先

唔係直接開完個臨時政府先黎做呢d野

人地個臨時政府真係臨時，
壽命得一個月，
基本上大局已定先開，
唔係用黎開局用。

搞革命，
未儲夠武裝都係隱蔽做。
乜都冇，搞個臨時政府出黎同開個同鄉會有咩分別？

waaaaaa

同埋對外國過度幻想
六月頭蘇丹政府屠殺民運人士 你以為剩係得香港有民運？ 點解外國會關心香港？係因為香港係國際金融中心咋 你估真係執行正義？

呢個做法有機會睇到外國反應 幾好

以臨時政府嘅名份邊個會同你談判

香港分裂

界限街以北歸藍絲 以南比黃絲自己管理

咁你想點呀大佬？
全香港人做乜都去問下你意見先好唔好呀？
比個大總統你做好唔好呀？

所以最後咪又係同警察打，
而家做緊la

點解有撤回831、重啟政改呢個旗號有較多民意基礎，又合符西方思想、可以配合美國個法案既旗號唔用

要用臨時政府呢個又多工夫，比較上又較少自己友支持，又可能會令外國收手既旗？

兄弟各爬山
你有你做 我有我做啦 OK？

其實所謂升級就係行呢步

再拖只會有更多義士受傷被捕

香港獨立

依個一定要試水溫先

外國政府會好介意

咁首先要有班有能力、有魅力兼唔怕死嘅人肯去做

上面有人話要先拋個idea出黎睇下人buy唔buy
其實係不切實際
唔知個班㡳，點答唔到你buy唔buy
唔通整個陳浩天出黎又buy咩
上到國際新聞都係笑話一則啦

部分認同

精英嗰part 講得好啱，勝利球迷同騎牆派係多數，但少數精英喺邊度搵？講緊嘅唔係聰明有領導能力就夠喎，仲要有權力地位同錢。

最重要係64同唔64之間仲有好多選擇，可以拉你鎖你軟禁你，直接殺人咁低級嘅手段三十年前用㗎 更加唔好講外國勢力會唔會幫手制裁，要借口制裁新疆集中營一早制咗

對外力唔好太多幻想

上次已經有人除口罩講，你唔洗驚無人肯除口罩

呢度有個問題

如何實行立會普選?
1.執行普選的規模好大，點搞，對家嘅人一定唔會搞，自己人搞?
2.需要公正?如何公正?有認受性嘅代表黎搞?

仲有對家一定會揾位入
同標籤港獨，拉攏大中華膠

槍打岀頭鳥

你地成堆烏合之眾，各懷鬼胎

睇下邊個有種岀黎帶頭先算啦

呢個策略幾好 一黎引起討論 同時又未去到要即時成立
有人關注同開始討論後 先大家去傾好多人擔心既野 例如有人覺得即時成立左大台 又有人覺得係港獨騎劫6月到而家既運動
不排除呢三個字係好好既策略

推
721

革命唔係一時三刻可以成功

推呀

炒得起！

你地平時講飯民不代表我
如果成立臨立會 你地都騎抾左我
如果搞 我721唔出黎

可以做，理撚得有無實權，起碼制度到noise

咩叫「有幾十人宣佈成立臨時政權，中共一定要被逼回應」？梗當你精神病患者啦，回應你比SPOTLIGHT你？二百萬人都唔回應，回你果幾十人？

支那人

八國聯軍
咩年代？
邊個會幫你？
幫你有咩著數？
睇電影睇得太多？
你講唔講得岀有邊個國家真係岀兵既話幫完香港後係利多於弊？
你知唔知軍事開支有幾大？
你係咪小學未畢業？

我哋起碼要有軍力先可以叫到人支持

全世界都會報導
到時口交部點會唔出聲

屌又話be water 無大台，無撚端端要成立政權咁頂癮？呢個POST仲推到上頂？

珍

一句講晒
唔會差咗
會嘅話、外國立場逆轉/袖手旁觀嘅話遲早都會轉去，唔洗等依一日
反而國際係要依啲象徵式嘅嘢（佢地都要用畫面嚟呃市民）

最後注意安全

你冷靜d先
八國聯軍唔一定係打仗
可以係經濟全面制裁，國際孤立
仲有，如果解放軍解放香港，我覺得美國一撚定幫手

其實而家都全世界報導
咁中國回應左未？

可以參考入立法會
實際係冇作用，個立法會整完又係保皇入晒去
但足以令西方國家出嚟講「就算香港用武力都全力支持」嘅聲明

報唔報口交部都係話緊有外國反華勢力架啦，你真係走去搞，咪送個目標比對家轉移焦點囉。

侵侵要大選，一定係對美國人負責左先
你連國際形勢都未搞清楚想靠外力

知唔知兩黨爭緊「強硬對中國」張牌？

有冇人夠膽登高一呼

你知唔知好多國家自己都有爭取緊獨立嘅地區
你唔係真心覺得人地會出聲聲援你呀
外國最多可以做嘅係話中國不人道，香港政局不穩等等去制裁下

科索沃都係獨立哂咁滯，外國先仆出黎承認
你而家乜基礎都無

721 新香港

不要說「721 要人」或「721 金鐘見」，試著說「721 新香港」

[70年大限] 有冇人諗住set個目標 要全力響9月30之前令共匪倒台?

[齊上齊落再開] 請深思 獨立vs臨時政府?

三毛好努力鬧，證明呢個方向無錯！！！

咁你又知唔知人地係計過數先強硬？
所以人地唔係話禁運，而係你入幾多貨我收幾多稅
淨係華為，而家美國都好多聲音話應該解禁啦

方向正確
721 新香港

又屈人係三毛
仲話要無大台
是但啦最好你721出黎宣布

懶到繁體都廢事譯咁點賺錢呀三毛

小寶 你係聰明人所以我地可以同你講真話
對住笨的人 只能用宗教模式催眠佢地
其實反大台只係一句口號 同柯利舵佛係冇分別
點解要反大台啊 因為大台拎晒我地d女人同錢
所以我地就要反佢
搞個臨立會取代佢

已經有爸打話建立武裝力量 而家只差有識之士就可以開tg group 希望呢到有人讀policy 之類出身 又有志為未來香港服務既人

721 香港建國

委內瑞拉都未冧，唔好傻啦

冷靜d先，唔係你提出黎就一定你對人地錯

我覺得要宣布成立臨立會或臨時政府，有一個必要條件就係立法機關或無法運作，最直接就係攻入去控制呢個地點

問題係你可以留守控制到幾耐？兩個鐘？咁同你而家走出彌敦道中心大叫宣布共產黨瓦解你已經係國家領導人有乜分別？

而我好相信一走到呢步棋，整個運動就會立即失敗

記住，你無控制該機構的能力係關鍵

唔好啦

人地玩三權分立
總統同國會權力一樣但分工唔同
點解你覺得侵唔做就等於美國唔做？
更何況侵唔反對對華強硬，已經知咩事啦

唔係禁運已經唔洗「計過」都識嘛？

[緊急! 突發! 得返唔夠48小時!] (熱門仲係一個文宣Post都冇)721 全港最大型既線上文宣圖庫第二彈

唔理衝唔衝 721金鍾

香港人就係咁撚麻煩 又好撚硬頸
所以我一定同大家一樣唔會認輸
721見
香港人加油！

係咪成立臨時政權而不港獨？
但係點樣避免被標籤 兩個應該係唔同既概念但好容易令人混淆
而且要幾多人支持(指有行動力而唔係純粹支持)先可以組織到有控制力既政權

推
香港人已經冇野可以再輸

唔好淨係連登圍爐，一定要外傳721，whatsapp group, airdrop, Facebook, IG, 香討, BK, uwants

推
支持建立香港國

香港人要有執政嘅覺悟了

發夢要自己搞選舉同埋要搞到而家港共個小圈子選舉搞唔成

721新香港

的確係好策略, 因為我地既行動係需要升級, 我地已經冇退路

連登支持一國兩制

我諗唔係諗到咁簡單
今時唔同往日, 就算中共血洗香港, 外國為咗自己利益, 未必會有實際行動去支持

畢竟, 雖然中國對好多國家都有負面影響, 但係在外國國家立場, 中國帶到俾佢地嘅好處只會大過壞處

香港只會係一張佢地談判嘅籌碼 而唔係有能力去談判
軍事上 經濟上 甚至人心所向上
坦白講都未成熟到呢個位

【勇武】逐步建立香港武裝力量

唔好意思，借個位黎救連登

[清三毛，救連登] 我有一計，解決 $0.3 三毛，其實唔難

唔係想潑冷水，但孫中山都有成條team先做到，
有意之士可以思考如何組團

你答唔答得岀點解要冇大台？

光復香港，時代革命！

我地個 5% 精英邊度黎？

就係趁有利用價值嘅時候搞大佢

我覺得味係時候姐

好撚緊張呀

專心721

721為香港企出嚟

推
支持玩大佢 最緊要做好宣傳解釋清楚

咁不如咁講
你認為香港呢個地方, 利用價值有幾高?
或者你認為, 係香港宣稱要獨立嘅情況下
其他地方幫香港, 佢地有咩著數?

719新城市廣場音樂會 兼721造勢大會

咁幾時先係時候？

Btw味你老母

「當獨裁成為事實，革命就是義務」

參考一下科索沃嘅獨立步驟
至少需要一個有絕大多數認受性嘅民眾代表
去宣講獨立宣言
問題係冇 所以未齊備必須條件
國際法院都未必會判咁樣宣布獨立係冇違反國際法
非法獨立係死胡同
但合法獨立之路
連單單第一樣達到高投票率都未達成到
呢個月嘅運動係轉捩點 但到終點相信仲有好遠
不過未嘗試過嘅嘢我唔知事前判死一定係成功定失敗

香港係世畀航路入面重要港口
確保航路安全
自然要確保香港安全穩定

咁關你香港鬼事咩

成日拉埋一齊講

你估200萬人上街對大陸好大影響？

最多你都只係係國際上落到習近平面炸傻仔

係你眼中係革命

係美國眼中係場精彩既戲

係中國眼中只係屋企其中一隻狗唔聽話

收撚皮啦支那狗

事實上，香港真係唔同啲
不過就算喺連登，都已經有咁多人唔相信有人支持
林鄭政府都相信臨時政府唔會有人支持

１。要有條ＴＥＡＭ
２。要討論成立之後要如何奪櫂
要有成個 plan of attack.

櫂

成立唔係唔得, 但要有軍事力量
就算中共唔出兵
777出黑警用槍已經唔夠打

坦白講呢個誘因唔夠
一切講求「利益」兩個字

建議有意港獨嘅人可以睇睇呢篇文章再作思考
[url]
[/url]

呢篇文雖寫於2015年, 但分析得確係幾好, 此處唔多講

我個人係反送中的, 如果香港可以獨立我當然樂見其成
然而現實層面上, 我認同「港獨」係更傾向係一種嚮往、夢想
我都驚香港變做下個新彊

但我個人看來, 要達到港獨, 本錢確實唔夠
針對返今次五大訴求先啦

以前上堂study過好多個獨立過案
我相信起碼需要至少八成半市民支持獨立
呢種獨立先至叫做相對穩定
我對唔穩定嘅獨立係冇信心
一來國際上冇合法性
二來係最快又畀人收皮
激進嘅政治主張响未來可以有更大空間
但係我地需要對激進派給予更好嘅保障，成隊人先可以繼續推前

係咪等同發動政變

分分鐘呢件事就係最大既分化

你話前線既人決定成個活動 某程度係岩
但要既係背後和理非既人都支持你
失去左支持 就會完

5比0都未爭取到 就望100比0 唔知係咩玩法

另外 一向都講民主自由但成立臨時立法會時又唔理係咪民選。 呢個我都唔明
點幫你做文宣
武力又無。民選又無。

如果解釋唔到。我好難說服自己支持你

睇餸食飯, 我支持討論左先 !
機會話黎就黎 ~

但宜家味係時後有人可以成為大多數支持既對象
因為宜家仲講緊be water
人人都係自己既主宰
如果呢個時候有人跳出來話佢代表大多數 無疑係分化

起碼第一步局區議會 第二步立法會
令到根源問題慢慢有一個突破點 個陣先會考慮

咁都係個句
不嬲令次活動就係講緊各做各

你咁想做味去做囉
又唔係阻止你 想討論下你就下下窒住晒
講到咁勁你味去馬囉囉
如果你係得把口就算啦

仲有 ching你仲要剩係針我一個 你又唔睇埋其他人既分析

真心建議 你咁樣好打極有限

冇錯 宜家的確唔係一個最好嘅時機
但絕對係我地最後唯一嘅機會

香港人 其實我地一直都輸緊！
100萬人 200萬人 入立會 極高質抗爭者
呢d記錄一個又一個咁震撼咗全世界

但係仍然唔能夠撼動呢個政府半分
5大訴求 政府1個都冇回應過
狗隻周圍咬人 1隻都冇捉過
1位又1位殉道者 得到嘅除咗我地同路人嘅心痛同婉惜
根本咩都爭取唔到啊

佢地係俾呢個政權推落嚟㗎
而嗰班殺人兇手仲高枕無憂
食住花生叫班狗咬9我地

呢場運動開展咗差唔多個幾月
班狗醜態畢露 令社會對抗爭者嘅接受程度不知不覺提高咗好多

冇錯 今次民憤係好高 亦都好多人開始覺醒
但物極必反
就好似Econ個邊際遞減定律咁
去到一個高峰後就會跌返落嚟

當時間越耐 抗爭者同社會都瀰漫住絕望同無力感

咁呢場有史以來最貼近全民覺醒
最貼近成功嘅運動就會胎死腹中

所有嘢都會玩完
香港人連壽終正寢嘅機會都唔會有！

我地呢次輸咗就咩都冇㗎喇
監控系統已經ready 我地一輸下一條惡法一定係信用評級

唔聽話嘅 出嚟抗爭過嘅 一車車送入集中營
全香港只會得返一把聲音

你想唔想生存喺一個連抖啖氣都提心吊膽嘅環境
你想唔想你嘅下一代 你最想守護嘅人
要喺一個咁畸形嘅社會生存？

醒醒喇今次真係我地最後嘅機會
It’s now or never

始終時間係唔會停低
累積返嚟嘅力量浪費晒，大家就會行返轉頭
戰線拉闊得到，就一定增加對家成本，有利進化
另一方面，好多party已經開始埋位準備區選文宣
之後就要諗點樣善用資源
只要有效推高投票率，運動就可以達到第一個checkpoint
之後會睇吓點樣再進化

721 香港建國日

語言藝術

推!

「美國獨立宣言」實質是求救宣言？
2017年7月4日 BY 仲韋

1776 年 7 月 4 日，大陸議會通過「獨立宣言」。 圖片來源：brainscape
雖然實際上「真獨立日」在 7 月 2 日已凜然誕生，當日北美十三州殖民地代表舉行的「大陸議會」（Continental Congress）於 1776 年 7 月 2 日已通過脫離英國統治動議；但 7 月 4 日現為美國獨立日，按「獨立宣言」的通過日期慶祝美國獨立。

一般人把「獨立宣言」簡化成：在美洲的殖民者不能再忍受英國政府不公義的法律和沒有議會代表下的苛稅，因此代表他們的大陸議會，通過撰寫宣言，解釋獨立和革命的原因。不過軍事歷史學者、美國喬治梅森大學講師 Larrie D. Ferreiro，對此簡化觀點不以為然，日前於文化雜誌 Smithsonian 撰文闡述美國獨立宣言的本質，其實是向法國和西班牙求救的宣言。

Ferreiro 先指出，在列星頓和康科德戰役（Battles of Lexington and Concord）爆發後，美國殖民者基本相信美國無可避免要脫離英國統治。但從當時情況來看，美國殖民地與大英帝國的實力懸殊，美國殖民地沒有海軍，只有零星火炮和火藥，以及臨時組織的民兵。美國政治家 Benjamin Franklin 於 1775 年邦克山戰役後自嘲道：「世界在好奇為何我們很少發射大炮，事實上我們根本負擔不起。」美國要勝出戰爭，必須爭取盟友。

在 1763 年結束的「七年戰爭」中，法國失去了加拿大及自身在歐洲的中心地位，西班牙則放棄了佛羅里達州及其在墨西哥灣的統治地位。可是，即使法國與西班牙早已對強橫的英國咬牙切齒，也不會貿然介入英國的內戰。「獨立宣言」主要起草人 Thomas Jefferson 心裡清楚，美國必須表明是一個獨立國家，才能與其他國家共同對抗英國。

7 月 4 日，當日為星期四，大陸議會通過了「獨立宣言」，翌日便印製好數百份印刷本。直到星期一，議會把複本以快船送往法國，在巴黎的特使則命令把文件從速送到法國法院及西班牙法院。Ferreiro 稱，該文件雖然叫作「獨立宣言」（Declaration of Independence），同時也是對法國及西班牙的「依靠」（dependence）宣言。

Ferreiro 對獨立宣言的解讀是，宣言不是對英國說的，因為早在 1775 年，英王喬治三世和英國議會已認定美國的叛亂，是為了脫離帝國統治；宣言也不是對美國殖民者說的，因為各州代表早已受到指示支持美國獨立。結果前所未有以正式文件宣告獨立的「獨立宣言」誕生了。

香港近年也有出現要求獨立的主張。 圖片來源：路透社
美國政治理論家 Thomas Paine 在其著作極具影響力的暢銷書「常識」（Common Sense），激勵殖民地人民獨立，書中亦揭示了書面的獨立宣言與潛在的軍事聯盟之間的關係，其中寫道：「所有法院的慣例都是反對我們的，將來也會如此，直至獨立——與其他國家平起平坐。」在「常識」出版了數星期後，殖民地領袖 Richard Henry Lee 與 Samuel Adams 相繼響應號召，麻省的代表 John Adams 本來亦擔心外交糾纏，也承認「現實是我們必須宣佈獨立，並且向法國和西班牙提交條約……我們需要火炮、武器、彈藥、衣服」。

1776 年 6 月 7 日，Richard Henry Lee 在大陸會議中動議美國殖民者應採取「最有效的方式來結成外國聯盟」。在辯論完可行措施後，議會成立了一個小型委員會來草擬宣言，由 Thomas Jefferson 擔任作者。Jefferson 在極有限的時間和方向中，以其橫溢的天才把一份危急文件，撰寫成啟蒙思想的宣言，基於自由、平等和權利來爭取獨立。

「獨立宣言」誕生一年之內，法國就與美國簽署條約，自動參戰；一年後，即使沒有正式與美國結盟，西班牙也協助法國參與戰事。他們把地區戰爭擴戰成世界戰爭，幫助美國擺脫英國統治，結果西班牙從英國人手上重奪了佛羅里達州，而法國則和美國在約克鎮並肩作戰，戰勝英國。Ferreiro 結論稱，若沒有西法兩國的潛在國際盟友，美國最重要的獨立宣言也許不會面世。獨立宣言的真正「初衷」還待歷史學家辯論，但背後說明的道理卻很淺白：獨立講求實力，實力不足便要尋求盟友。

要創造未來，唔係創造歷史

比全世界頭條恥笑就有份。

原來無大台好地地, 自已搞個大台出黎比人整冧。

真係天才。
仲唔比人笑死。

冇錯

加油

【721】成立國民議會！香港國民議會宣言！

香港風光如畫，萬物生機盎然，民性祥和平靜，崇尚和平而志氣廣大。惜共產政權接管至今，對國人自由漸施壓迫，先廢我管理市政民生事務之管理權，後再滅我參政為民請命之機會。時至今日更借修訂《逃犯條例》間接斷送香港人人身自由，共產黨惡行罄竹難書，國人有目共睹。

政府行政管治失效，偽立法會慘淪橡皮圖章，司法制度遭共產黨員化，其層層滲透破壞我香港一個多世紀之法治制度，三權崩壞將使香港全域了無生機，國人將因懼怕共產染指而四處逃亡，香港將成空城一座，實在無人願見。

年輕一代以血肉抵擋強權、不惜犧牲以諫國人之決心實在令人動容。吾等眼見香港亂局，有感重建秩序之必要，現於此地建國民議會，廣邀前偽立法會直選議員、有志議政之普羅大眾共議政事，重建我香港昔日之秩序，還我香港祥和繁榮景象，且永遠保護我國人與生俱來的自由。

長推
依家唔追殺港共政權
仲等幾時